	 		 			 	@article{DimitSokol2008,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Соколов~А.П.}",		journal  = "Вестник МГТУ им. Н.Э. Баумана. Серия <<Естественные науки>>",		volume = "{29}",		number  = "{2}",		pages  = "{56-66}",		title  = "Разработка автоматизированной технологии вычисления эффективных упругих характеристик композитов методом асимптотического осреднения",		year  = "2008",		language="russian",	 	},		%		url  = "{http://elibrary.ru/item.asp?id=12879166}",	 	@article{DimSok2008,		address  = "Москва",		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Соколов~А.П.}",		journal  = "Информационные технологии",		volume  = "{1}",		number  = "{8}",		pages  = "{31-38}",		title  = "Система автоматизированного прогнозирования свойств композиционных материалов",		year  = "2008",		language="russian",	 	},	 	@article{DimMorSok2010,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Морозов~А.Н., Соколов~А.П., Ничеговский~Е.С.}",		journal  = "Вестник МГТУ~им.~Н.Э.~Баумана. Естественные науки",		number  = "{3}",		volume = {38},		pages  = "86-97",		title  = "Моделирование эффективных пьезоэлектроупругих свойств композиционных материалов",		year  = "2010",		language="russian",	 	},	 	@article{DimitDubrSok2011,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Дубровина~А.Ю., Соколов~А.П.}",		journal  = "Вестник МГТУ~им.~Н.Э.~Баумана. Естественные науки",		pages  = "34-49",		title  = "Моделирование усталостных характеристик композиционных материалов на основе метода асимптотического осреднения и химического критерия длительной прочности",		number = "SPEC",		volume  = "{}",		year  = "2011",		language="russian",	 	},	 		 			 	@article{DimitSok2012Spec,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Соколов~А.П.}",		journal  = "Вестник МГТУ~им.~Н.Э.~Баумана. Серия <<Естественные науки>>. Спец. Выпуск",		number  = "6",		volume = "{}",		pages  = "101-113",		series  = "Моделирование и исследование физических и технических систем",		title  = "Исследование процессов разрушения композиционных материалов на базе метода асимптотической гомогенизации",		year  = "2012",		language="russian",	 	},	 		 			 	@article{DimSokSbor2012TXTLDestr,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Соколов~А.П., Сборщиков~С.С.}",		journal  = "Вестник МГТУ~им.~Н.Э.~Баумана. Сер. Естественные науки.",		number  = "Спец. выпуск 3 «Математическое моделирование»",		pages  = "5-19",		title  = "Моделирование микро-разрушения тканевых композитов",		volume  = "1",		year  = "2012",		language="russian",	 	},	 	@article{DimSokYur12,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Соколов~А.П., Юрин~Ю.В.}",		journal  = "Вестник МГТУ~им.~Н.Э.Баумана. Сер. Естественные науки",		pages  = "40-54",		title  = "Численное моделирование упругопластического деформирования пространственно-армиро-ванных композитов",		number  = "Спец.выпуск № 4 Математическое моделирование",		volume = "{}",		year  = "2012",		language="russian",	 	},	 	@article{DimSborshSok2013MechComp,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Сборщиков~С.В., Соколов~А.П.}",		journal  = "Механика композиционных материалов и конструкций",		number  = "3",		pages  = "{365-383}",		title  = "Численное моделирование микроразрушения и прочностных характеристик простра-нственно-армированных композитов",		volume  = "{19}",		year  = "{2013}",		language="russian",	 	},	 	@article{DimSborshSokGaf2013Sphere,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Сборщиков~С.В., Соколов~А.П., Гафаров~Б.Р., Садовничий~Д.Н.}",		journal  = "Композиты и наноструктуры",		number  = "3",		volume = {19},		pages  = "35-51",		title  = "Численное и экспериментальное моделирование прочностных характеристик сферопластиков",		year  = "2013",		language="russian",	 	},	 		 			 	@article{DimSbSokShp13CmMech,		author  = "{Dimitrienko,~Y.I., Sborschikov,~S.V., Sokolov,~A.P., Shpakova,~Y.V.}",		doi  = "10.7242/1999-6691/2013.6.4.43",		journal  = "Computational continuum mechanics",		number  = "4",		title  = "Compu-tational modeling of failure of textile composites",		volume  = "6",		year  = "2013",		language = "english"	 	},	 	@article{SokSchetSapNSKF2015,		author  = "{Соколов~А.П., Щетинин~В.Н., Сапелкин~А.С.}",		journal  = "ПРОГРАММНЫЕ СИСТЕМЫ: ТЕОРИЯ И ПРИЛОЖЕНИЯ",		number  = "2",		organization  = "МГТУ~им.~Н.Э.~Баумана",		pages  = "3-25",		title  = "Параллельный алгоритм построения поверхности прочности КМ для архитектуры Intel MIC (Intel Many Integrated Core Architecture)",		volume  = "{7}",		year  = "2016",		language="russian",	 	},		%URL  = "http://psta.psiras.ru/read/psta2016_2_3-25.pdf",		@article {SokPersh2017,		author = "{Соколов~А.П., Першин~А.Ю.}",		title = {Программный инструментарий для создания подсистем ввода данных при разработке систем инженерного анализа},		journal = {Программная инженерия},		volume = {8},		number = {12},		pages = {543-555},		year = {2017},		language="russian",		},		@article {SokPershSchetSap2017,		author = "{Соколов~А.П., Першин~А.Ю., Щетинин~В.Н., Сапелкин~А.С.}",		title = {Реверсивная многомасштабная гомогенизация физико-механических характеристик гетерогенных периодических сред с использованием графоориентированного программного подхода},		journal = {Композиты и наноструктуры},		volume = {9},		number = {3-4},		pages = {25-38},		year = {2017},		language="russian",		},				@article {SokSchet2018,		author = "{Соколов~А.П., Щетинин~В.Н.}",		title = {Идентификация упругих свойств адгезионного слоя дисперсно-армированных композитных материалов на основе экспериментальных данных},		journal = {Механика композиционных материалов и конструкций},		volume = {24},		number = {4},		pages = {XX-XX (в печати)},		year = {2018},		language="russian",		},		@article {SokPersh2018MMHS,		author = "{Соколов~А.П., Першин~А.Ю., Козов~А.В., Кириллов~Н.Д.}",		title = {Гомогенизация многоуровневых многокомпонентных гетерогенных структур для определения физико-механических характеристик композиционных материалов},		journal = {Физическая мезомеханика},		volume = {21},		number = {5},		pages = {90-107},		year = {2018},		language="russian",		},				@article {SokPersh2018GBSE,		author = "{Соколов~А.П., Першин~А.Ю.}",		title = {Графоориентированный программный каркас для реализации сложных вычислительных методов},		journal = {Программирование},		volume = {X},		number = {X},		pages = {XX-XX (получена положительная рецензия)},		year = {201X},		language="russian",		},				@article {SokPersh2018CASE,		author = "{Соколов~А.П., \framebox{Макаренков~В.М.}, Першин~А.Ю., Лаишевский~И.С.}",  		title = {Разработка программного обеспечения генерации кода на основе шаблонов при создании систем инженерного анализа},		journal = {Программная инженерия},		volume = {X},		number = {X},		pages = {XX-XX (на рецензировании)},		year = {201X},		language="russian",		},				@article {SokPersh2018GBSEforGUI,		author = "{Соколов~А.П., Першин~А.Ю., Рындовская~Ю.}",		title = {Графоориентированная методология разработки средств взаимодействия пользователя в системах инженерного анализа},		journal = {Программная инженерия},		volume = {X},		number = {X},		pages = {XX-XX (готовится)},		year = {201X},		language="russian",		},				@article {SokPersh2018DCSGCD,		author = "{Соколов~А.П., Першин~А.Ю.}",		title = {Система автоматизированного проектирования композиционных материалов},		journal = {Информационные технологии},		volume = {X},		number = {X},		pages = {XX-XX (готовится)},		year = {201X},		language="russian",		},% в Скопусе		@article{DimitSokol2009eng,		author  = "{Dimitrienko,~Yu.I. and Sokolov,~A.P.}",		doi  = "10.1134/S2070048210010126",		journal  = "Mathematical Models and Computer Simulations",		number  = "{1}",		pages  = "{116-130}",		title  = "{On elasticity properties of composite materials}",		volume  = "{2}",		year  = "2010",		language = "english",	 	},		 	@article{DimSok2011BullRAS,		author  = "{Dimitrienko,~Yu.I. and Sokolov,~A.P.}",		doi  = "10.3103/S1062873811110074",		ISSN  = "{1062-8738}",		journal  = "{Bulletin of the Russian Academy of Sciences. Physics}",		number  = "{11}",		pages  = "{1457-1461}",		publisher  = "Allerton Press",		title  = "{Numerical Modeling of Composites with Multiscale Microstructure}",		volume  = "75",		year  = "2011",		language = "english",	 	},	 		 		%		6th International Conference on Multiscale Materials Modeling 2012 (MMM 2012)",  	@inproceedings{DimSokShpakMMM2012,		author  = "{Dimitrienko,~Yu.I., Sokolov,~A.P. and Shpakova,~Yu.V.}",		doi  = "10.1557/opl.2013.466",		booktitle  = "Materials Research Society Symposium Proceedings",		title  = "Computer-aided Analysis of Micromechanics and Damage of Composite Materials Based on Multiscale Homogenization Method",		pages  = "105-111",		volume  = "1535",		year  = "2013",		language = "english",	 	},	 	@article{DimSborshSok2013MechCompEng,		author  = "{Dimitrienko,~Yu.I., Sborshchikov,~S.V., Sokolov,~A.P.}",		journal  = "Composites: Mechanics, Computations, Applications",		doi  = "10.1615/CompMechComputApplIntJ.v4.i4.50",		volume  = "{4}",		number  = "{4}",		pages  = "{345-364}",		title  = "Numerical simulation of microdestruction and strength characteristics of spatially reinforced composites",		year  = "2013",		language = "english",	 	},		%number = {X},		@article{SokSchet2018ICMMT,		author = "{Sokolov,~A.P., Schetinin,~V.N.}",		title = {Modeling of phases adhesion in composite materials based on spring finite element with zero length},		journal = {Key Engineering Materials},		volume = {780},		pages = {3-9},		year = {2018},		doi = {10.4028/www.scientific.net/KEM.780.3},		language = "english",		},				%number = {X},		@article{SokPersh2018ICSMT,		author = "{Sokolov,~A.P., Perchin,~A.Yu.}",		title = {Computer-aided design of composite materials using reversible multiscale homogenization and graph-based software engi-neering},		journal = {Key Engineering Materials},		volume = {779},		pages = {11-18},		year = {2018},		doi = {10.4028/www.scientific.net/KEM.779.11},		},				@article{SokPersh2018CIST,		author = "{Sokolov,~A.P., Perchin,~A.Yu., Ryndovskaya,~Yu.}",		title = {Graph-based software engineering for development of computational libraries for complex scalable solvers creation},		journal = {Communications in Computer and Information Science},		volume = {X},		number = {X},		pages = {(preparing)},		year = {201X},		language = "english",		},% в прочих изданиях%		URL  = "http://www.mathnet.ru/links/a9f9f1ab0ecd0863cade9b4889f35999/mm3245.pdf",	 	@article{DimitSokol2012,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Соколов~А.П.}",		journal  = "Математическое моделирование",		volume  = "{24}",		number  = "{5}",		pages  = "{3-20}",		title  = "Многомасштабное моделирование упругих композиционных материалов",		year  = "2012",		language="russian"	 	},	 	@article{DimitSok12,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Соколов~А.П., Шпакова~Ю.В., Юрин~Ю.В.}",		journal  = "Наука и образование: электронное научно-техническое издание",		volume  = "{}",		number = "{11}",		pages  = "{487-494}",		title  = "Моделирование поверхностей прочности композитов на основе микроструктурного конечно-элементного анализа",		year  = "2012",		language="russian"	 	},	 	@article{DimSokShpakYurin12Surface,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Соколов~А.П., Шпакова~Ю.В., Юрин~Ю.В.}",		doi  = "10.7463/1112.0496336",		journal  = "Наука и образование. Электронный научно-технический журнал",		title  = "Моделирование поверхностей прочности композитов на основе микроструктурного конечно-элементного анализа",		number  = "11",		volume  = "{}",		year  = "2012",		language="russian",	 	},	 	@article{DimDrogSok2013Optim,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Дроголюб~А.Н., Соколов~А.П., Шпакова~Ю.В.}",		doi  = "10.7463/1113.0621065",		journal  = "{Наука и образование. Электронный журнал}",		number  = "{11}",		volume  = "{}",		title  = "Метод решения задачи оптимизации структуры дисперсно-армированных композитов при ограничениях на тепловые и прочностные свойства",		year  = "2013",		language="russian",	 	},	 		 			 	@article{DimSokMark2013Electro,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Соколов~А.П., Маркевич~М.Н.}",		journal  = "Наука и образование. Электронный научно-технический журнал",		number  = "10",		volume = {119},		title  = "Математическое моделирование диэлектрических свойств полимер-керамических композиционных материалов методом асимптотического осреднения",		year  = "2013",		language="russian",	 	},	 		 			 	@article{DimSokMark2013,		author  = "{Димитриенко~Ю.И., Соколов~А.П., Маркевич~М.Н.}",		doi  = "10.7463/0113.0531682",		journal  = "Наука и образование. Электронный научно-технический журнал",		number  = "1",		volume = {110},		organization  = "МГТУ~им.~Н.Э.~Баумана",		title  = "Моделирование диэлектрических характеристик композиционных материалов на основе метода асимптотического осреднения",		year  = "2013",		language="russian",	 	},	 		 			 	@inproceedings{SokolMakar2013Tomsk,		address  = "Томск, Россия",		organization = "Томский филиал Института вычислительных технологий СО РАН",		author  = "{Соколов~А.П., Макаренков~В.М.}",		booktitle  = "Материалы XIV Всероссийской конференции молодых ученых по математическому моделированию и информационным технологиям",		pages  = "45-46",		title  = "Разработка реконфигурируемой программной реализации метода конечных элементов",		year  = "2013",		language="russian",	 	},	 		 			 	@inproceedings{SokolMakar2013CodeGen,		address  = "г.Томск, Россия",		author  = "{Соколов~А.П., Макаренков~В.М., Шевцов~А.С.}",		booktitle  = "Материалы XIV Всероссийской конференции молодых ученых по математическому моделированию и информационным технологиям",		organization  = "Томский филиал Института вычислительных технологий СО РАН",		pages  = "46-47",		title  = "Разработка программы gcdcli_plg_CodeGenerator автоматизации процессов формирования электронных документов",		year  = "2013",		language="russian",	 	},	 		 			 	@inproceedings{SokolMarMakarShpak2013,		address  = "Томск, Россия",		organization = "Томский филиал Института вычислительных технологий СО РАН",		author  = "{Соколов~А.П., Мариненко~А.В., Макаренков~В.М., Шпакова~Ю.В.}",		booktitle  = "Материалы XIV Всероссийской конференции молодых ученых по математическому моделированию и информационным технологиям",		pages  = "62-63",		title  = "Разработка реконфигурируемых трехзвенных распределенных клиент-серверных вычислительных систем: от теории к практике",		year  = "2013",		language="russian",	 	},	 		 		%		URL  = "http://elibrary.ru/item.asp?id=26685902",	 	@inproceedings{SokMihShetSapPresn2016,		address  = "Алушта, Крым, Россия",		author  = "{Соколов~А.П., Михайловский~К.В., Щетинин~В.Н., Сапелкин~А.С., Пресняков~В.В.}",		booktitle  = "Материалы IX Международной конференции по неравновесным процессам в соплах и струях (NPNJ’2016)",		note  = "25-31 мая 2016",		organization  = "Московский Авиационный Институт",		pages  = "387-389",		title  = "Численное определение эффективных упруго-прочно-стных характеристик композитных заделок газоразделительных мембранных модулей",		year  = "2016",		language="russian",	 	},		
		@misc{certif2013617546,		author  = "{Соколов А.П.}",		copyright  = "{МГТУ~им.~Н.Э.~Баумана (RU), 2013}",		institution  = "МГТУ~им.~Н.Э.~Баумана",		journal  = "РФ. Роспатент. Реестр программ для ЭВМ",		note  = "cвид. 2013617546 от 20.08.2013, заявл. 2013615288 от 27.06.2013",		organization  = "МГТУ им. Н.Э. Баумана",		title  = "Библиотека gcd_dll_INIParser поддержки чтения данных в формате aINI",		year  = "2013",	 	},	 		 			 	@misc{certif2014612782,		author  = "{Соколов А.П., Макаренков В.М.}",		copyright  = "{Соколов А.П., Макаренков В.М. (RU), 2014}",		journal  = "РФ. Роспатент. Реестр программ для ЭВМ",		note  = "свид. 2014612782 от 06.03.2014, заявл. 2013617477  от 07.08.2013",		organization  = "МГТУ им. Н.Э. Баумана",		title  = "Программа gcdcli_plg_CodeGenerator для автоматического формирования документов и программных объектов на основе шаблонов",		year  = "2014",	 	},				@misc{certif2013610775,		author  = "{Димитриенко Ю.И., Соколов А.П., Першин А.Ю.}",		copyright  = "{МГТУ~им.~Н.Э.~Баумана (RU), 2013}",		institution  = "МГТУ~им.~Н.Э.~Баумана",		journal  = "РФ. Роспатент. Реестр программ для ЭВМ",		note  = "свид. 2013610775 от 09.01.2013, заявл. 2012660810 от 11.12.2012",		organization  = "МГТУ~им.~Н.Э.~Баумана",		pages  = "1",		title  = "Программа gcd_plg_GUIBuilder для автоматического построения синхронизированных графических пользовательских интерфейсов ввода-вывода данных",		year  = "2013",	 	},	 	@manual{sa2rdbtlkRelDBCrtion,		address  = "М.",		author  = "{Соколов А.П.}",		institution  = "МГТУ им. Н.Э. Баумана",		pages  = "33",		publisher  = "МГТУ им. Н.Э. Баумана",		title  = "Методика проектирования и разработки реляционных моделей данных прикладных информационных систем: учебное пособие.",		year  = "2014",	 	},